何來：食環署報告並沒有說服我改變對相片疑是狗屍的立場

（獨媒特約報導）上月一個動物保育群組，刊出一禎沒有頭及四肢的動物屍體照片，懷疑元朗一間食肆「文樂美食小炒王」公然賣狗肉，事件在網上廣傳，引起牽然大波。網民針對刊出照片的動物生命糾察隊成員何來，要求她道歉。事隔多日，何來接受獨媒訪問時向東主陳社幹致歉，她相信其誠信，望他亦能理解保護動物人士的難處。

何來上月在保護動物的 facebook 群組「動物生命糾察隊」，刊出由義工提供的動物屍體照片，懷疑有食店售賣狗肉。她稱該相片亦説服三名動物專業人士包括大學教授，相信是狗隻屍體，並因報案義工曾向警方報案不受理，基於恐怕會有其他狗隻受害的緊急情況下，故在網上呼籲隊員行動。不過何來強調帖文當初只在糾察隊和兩個動物義工組群內，並無要求傳媒報導或第三方介入，不料帖文在短短時間內網上瘋傳，立法會議員鄺俊宇及毛孟靜亦分別跟進事件。

鄺俊宇稱正在搜證的帖文

食環署職員事發後到該店取樣檢查，警方亦到場調查，有居民及網民則動員市民到場光顧，指該店一直售賣羊肉而非狗肉。鄺俊宇在10月30日光顧該店，與店主陳社幹合照。本月7日，該店終獲食環署回信指化驗結果證明是羊肉，陳社幹高興表示終於還他清白，網民則繼續在網上洗板追擊鄺俊宇及事後未有道歉的何來。

信店主誠信願致歉

被網民指為「始作俑者」的動物生命糾察隊成員何來接受獨媒訪問時，雖然食環署報告並沒有說服她改變對相片疑是狗屍的立場，表示看到東主幹哥在鏡頭前真情流露，相信幹哥的誠信，願意向他致歉，望他「大人有大量」，體諒動保工作。

何來特別強調並不是相信食環署的化驗報告，「食環署只係識蝦小販、保護商人」。

何來是在上月在動物義工 whatsapps 群組收到有關照片及消息，又有一些附近的街坊表示經常聽到動物慘叫聲，店主將動物屍體放在大街亦屬違法，並對動物十分不尊重，故認為事態嚴重。何來表示在網上流傳並非全部相片，她將相片交由三名獸醫判斷後，認為「似狗多過似羊」，例如頸部較粗等，故張訊息張貼在 facebook 義工群組，促義工留意及搜集證據。訊息經義工轉發至公開平台，引起是次風波。

警方懶理動物案件須自行調查

動物糾察隊成立已十年，何來表示，這十年內不斷收到殺狗案例，尤以鄉郊地方嚴重。一般而言，他們收到動物被虐消息後，會先由群組內部顧問作判斷，如確認有可疑後才會在群內貼文動員義工行動，例如巡查可疑位置附近如垃圾桶內的殘骸、錄下可疑的慘叫聲，甚至「放蛇」的方法收集證據。她指如直接報警，警方往往以證據不足為由不作處理。

糾察隊過往曾揭發兩宗劏狗事件，2008年他們揭破一個將軍澳劏狗場。當時糾察收到一名伯伯的消息，指附近有人捉狗及劏狗，肉類更供應屋邨街市出售。糾察隊曾向警方求助，但警方以證據不足為由拒絕立䅁。於是義工們自發行動，到場後搜獲捕獸器、鉛子彈丶開山刀等工具，同時救出四條狗隻，直至義工向《蘋果日報》報料及刊出報導後，警方才致電予糾察隊「跟進」。

何來批評警方及食環署無認真看待及主動巡察可疑食店，「去報仲要俾佢地耍」。她指當局在鄉郊地方執法不主動，僅依靠他們的義工自行調查。

今次事件後，糾察隊可會改變做法？何來稱明白在處理這些可疑個案時永遠有風險，但為了防止繼續有動物受傷害願意繼續冒險。「點解警方、食環同漁護署唔做？就係因為有危險。」何來反問「我地（調查個案時）經常面對暴力、有生命危險，社會係咪有責任保護我地？」

動物屍體放街上令人不安

對於被指賣狗肉的食店在戶外放置屍體，何來亦希望東主幹叔明白將屍體放在街上會令人不安，對動物義工來說是一種冒犯。何來又指素食者對動物屍體會有直接身體反應，亦會感到不適，但在肉味處處的香港只能默默忍。

對於事後遭網上圍攻，何來稱她過往參與社會運動不計代價，不會計較要坐監或提出司法覆核的後果，「我無必要曝光，知名度已經好夠，又無政治同經濟利益，依家要做既野已經夠多。」何來又認為自己被故意針對，「好多人想我死」。

何來是一名素食者，被問到食羊與食狗有何分別，她直截了當地認為無分別，同屬殘忍不道德的屠殺。

痴撚線 死都唔認錯

何來又指素食者對動物屍體會有直接身體反應，亦會感到不適，但在肉味處處的香港只能默默忍。

你咪唔好撚出街囉，好似全世界迫害你咁

我屌你何來，我係鐘意食肉呀，你有食素的權利，我有我食肉叫雞的權利

正常人認為條死八婆係弱智嘅立場都難以改變

五毛搞事姐 何來都話習種最大敵人係佢地

如果依然質疑係狗屍點解又要道歉

表示看到東主幹哥在鏡頭前真情流露，相信幹哥的誠信，願意向他致歉，望他「大人有大量」，體諒動保工作。

見你咁可憐咪講聲sorry囉

Yup好不安
應該反埋啲廢老拜神個堆

On99

不如義工出來話自己好撚慘無人工？

面對爆力咪報警囉 搵返d同類黎囉

仲有有時見到燒味鋪掛晒啲雞鴨鵝出嚟
個心好唔安落
希望佢地唔好再掛

本皇又指肉食者對植物屍體會有直接身體反應，亦會感到不適，但在素食者處處的香港只能默默忍。

日撚日去屠房 雞場 街市 抗爭啦屌你老母

當初cc台手足好信依條仆街

呢條左膠比人反左幾年啦...

見到你個樣我都只能默默忍

份野好似係政府化驗所做

好撚顛

咪就係

屌佢老母
我夠見撚到d畜牲夠反胃想嘔

叫堆佢地唔好撚帶出街啦

連登真係好多細蚊仔

何來你條臭閪行出街夠影響市容啦

何來特別強調並不是相信食環署的化驗報告，「食環署只係識蝦小販、保護商人」。<=====小販唔係商人？？？

祝佢不得好死

果然夠曬顛

掉落地都要拿返渣沙 屌你老母厚顏無恥

佢以前D舊屎都係咁上下

根據連登邏輯，食物柒都錯，家畜都可以同寵物或者工作犬相提並論，以後食人都問題不大

有冇個八婆樣睇下

既是羊，何來狗

何來不嬲都係左膠俾人屌 個名臭哂
係你d毒撚唔識佢姐

明明係羊，何來係狗

吿佢誹謗啦 屌
日經咩 好柒煩

送去青山啦屌

佢呢種道歉根本唔算道歉
道完歉又話人擺條屍出去唔岩

有關文章內容含有誹謗意思；
該文章已向第三者傳達（發布）；及
文章內容是針對他，並造成實質損失

我正式宣佈：所有動物保護團體都係垃圾。
話我一碌鳩打一船人？唔睇下你地啲行街幾撚賤格先？

人無耻則無敵

食撚屎啦弱智閪, 個老闆被你搞到雞毛鴨血, 仲出黎用把閪口講埋啲閪話

好正

佢對眼仲準過驗dna 唔做警察真係埋沒才能

高汁

呢到唔係法庭，我對眼就係證據

痴撚線
唔信政府報告，自己又唔拎去驗
佢果個動物專家朋友廢架？

一開始又話有大學教授話係狗
而家就轉口風話係獸醫

痴撚線

想佢死全家 然後條屍比可愛嘅狗狗食

素食閪真係好撚on9

D狗撚真係好黑人憎

呢隻何來同 連登仔咁似

on9 仲話保護動物
羊就唔係動物抵俾人食
狗就可以食羊肉啊
垃圾環保撚 愛狗撚

呢隻狗黎

喂講真吖你個死毒撚上網講咁撚大聲 夠薑就嚟我樓下個街市屌鳩個豬肉佬display動物屍體 屌鳩你真係on99

毒媒
咁撚樣叫道歉
你FB道歉先算啦

狗可愛 又有人性 係人類最好朋友
羊雞鴨係比人食用
所以不嬲愛護動物淨係指比人養來玩果啲

告鳩條撚樣啦

鄺俊宇都叫親自道歉,你條撚樣咁就想算數

目測法

當初未證實就話疑似狗姐
而家化驗左係羊 有報告 咩叫沒有說服?
即係政府化驗造假? 定係自己隻眼就係證據?

如果我對蔬菜嘅屍體都感到不安，點算好？

港獨後廢除禁食狗法律

死狗撐飯蓋
快d send比何來討伐

根本就係偽善撚
狗就唔食得要保育 咁豬牛羊呢
個人覺得貓狗係養黎食既就一d都無問題

痴線婆

何來死全家啦 屌你老母動保閪
世世代代都做畜牲啦 咁鐘意動物 屌你老母

支持釋法禁燒豬。巴西燒肉。郊外燒烤(肉)

痴線婆真係好恐怖
btw有份話係狗既連登仔道歉未？

痴撚線咁樣搞鳩人
有種就去麥記大家樂踩場丫

你唔信係羊 咁洗撚道歉

嗰張相會畀人誤會係狗屍都好正常，但證實柒左就認啦，道個歉有幾難？仲要講咁多野兜做乜

有餅就睇醫生啦傻西

好撚多波台五毛當日信晒佢
証明五毛狗真係冇腦

鉛子彈

堅決捍衛食狗權利

明明是羊
何來是狗

指羊為狗

告鳩佢誹謗喇

動物界大佬同cc台大佬一樣 我話狗就狗5毛就5毛
不理真偽 比多d人知就成功左

快撚d去街市抗爭啦

仲係度賴呢樣賴個樣
咁叫道歉？

咩撚野係羊屍 人地燒好左的
不如去屌其他人用鹿頭牛頭裝飾

燒味舖掛哂成隻鴨出黎喎
好不安

網民:訪問並沒有說服我改變對何來係狗嘅立場

死仆街個伯伯比你一個鳩up post就鋸到一頸血，你都仲喺度吠 仲話人大人有大量，屌你老母冇撚哂d生意啊，唔講錢唔通同你講感情啊

上水屠房日日殺豬殺牛，佢又幾時去佔領呀？都傻夾痴，有幾千人俾like就證明有幾千人支持佢?

其實呢 柒咗 道歉 咁咪冇嘢囉 係都要跌落地嗱返渣沙做乜

人無恥便無敵，查到係狗就出黎拎光環，唔係又喺度話自己合理懷疑，我係阿陳就一定告到佢冚家產

邊撚個波台信過佢呀 你d垃圾屈得就屈
明明就係你地班cc台垃圾炒車
當年有唔小反五毛添
縮番去你老母西啦弱智

新成語 指羊為狗
形容該人不知廉恥 死雞撐飯蓋 強詞奪理

何來 屌你老味

播緊

仲話係狗

屌你老母 仲敢上電視 痴撚線
同埋唔該開果3個垃圾獸醫個名出黎 唔撚會帶我隻狗去

屌好癲

食屎啦 何來

搞鳩人咁耐，一句道歉叫人大人有大量，食屎死啦

拉埋市民嚟講
我屌你老母啦

我地動物界
自己都認自己係畜牲

on 9啦 街市大把魚屍啦

接你老母閪咩

屌 到而家都死咬唔放
都仲未肯認自己柒左

幹叔好波，屌鳩條臭閪啦

反社會人格

全港既燒味鋪 要全面退場

幹叔 屌死佢

唔接受

屌你老母啦何來

幹死佢

個細路黑人黎？

街市大把魚蝦蟹

當日炒車果班友

幾時走去燒爉檔踩場

所有街市唔該摺𡊰

何來咁多年都咁仆街

何來 啲動物撚真係名都衰撚過人
屌你老母 咪入街市啊 我驚你心臟病發

最嘔心係成段sorry都只係為嘈到你間店
而唔係屈你煮狗肉 動物膠真係好嘔心

垃圾
釘佢牌啦

釘曬啲動物糾察隊牌

聲稱醫生話似狗
同食環做測試
你話邊個客觀d喇

何來黨羽大戰朱凱迪

條八婆係咪俾狗屌過所以先搞到咁呀

有無人起佢底祝佢冚家平安

我見到有個疑似黑鬼男係隔黎

😂😂

原來真係以前嗰個何來

打手post 好撚煩

呢個女人睇個樣已經覺得係顛婆黎，精神有問題好心就睇醫生喇，到處誹謗人好得閒咩

波台狗死全家啦又迫害我地cc台

叫佢食

叫佢食屎啦！ 咁叫道歉，唔接受

根本幫CCTVB一齊整臭黃絲

到底一個人要幾自我中心先會俾人日撚日洗版問候都仲覺得自己無錯

又係呢條傻西何來

仲勁過李司棋
佢只係話唔需要佢隻眼以外既證據
何來直頭所有證據都唔係證據 只有佢隻眼至係
我岩哂 你錯哂